\chapter{Работа алгоритма без эталонного изображения}

На изображения из базы TID2013 \cite{ponomarenko2013color} был добавлен гауссовский шум с $\sigma \in \{6, 8, 10, 12\}$. Размер патча был зафиксирован на 8. Итерации производили для \textbf{с} $\in \{1, 2, 2.8, 4, 5.6, 8\}$. 

В данном алгоритме в качестве предобработки изображения оценивается шум. С помощью Лапласиана ищется flat area - область, на которой отклик Лаплассиана наименьший. Данная область представляет моноцветный блок без деталей. На нем оценивается дисперсия, которая определяет зашумленность изображения. Предварительная оценка шума нужна как и для алгоритма WNNM, так и в качестве дополнительной информации алгоритму \cite{mamaev2018choice} для поиска границ и долин. 

Из произведенных расчетов видно, что для каждого уровня шума есть свое множество параметров \textbf{c}, на котором алгоритм WNNM дает наилучший результат за минимальное количество итераций. Из предварительной оценки можно определить, с каким диапазоном \textbf{c} запускать алгоритм. 

К тому же, зная степень зашумленности изображения, можно за одну итерацию провести предварительную фильтрацию. Полученный результат подается алгоритму \cite{mamaev2018choice}  в качестве дополнительной информации для поиска долин и границ. Данный способ улучшил поиск деталей на изображении, и результаты очень близки к результатам, где на вход алгоритму \cite{mamaev2018choice} подается незашумленное изображение. 


\section{Пример работы алгоритма}


\begin{figure}[!ht]
	\begin{minipage}{7cm}
		\centering
		\includegraphics[width=7cm]{../images/no_params/noisy.png}
		Зашумленное изображение
	\end{minipage}
	\quad
	\begin{minipage}{7cm}
		\centering
		\includegraphics[width=7cm]{../images/no_params/reference.png}
		Оригинальное изображение
	\end{minipage}
\caption{}
\centering
\end{figure}

На вход подается зашумленное изображение. Производится оценка шума. Далее для оценки качества фильтрации производится быстро очищенное изображение, которое можно рассматривать как первое приближение к оптимально очищенному (рисунок \ref{mask})

\begin{figure}[!ht]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../images/no_params/appr.png}
	\caption{Очищенное изображение для определения границ и долин}
	\label{mask}
\end{figure}

Согласно оцененному шуму, выбирается параметр \textbf{c} и происходит поиск минимума \cite{mamaev2018choice}. 

\begin{figure}[!ht]
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{../images/no_params/mi_ssim_psnr.png}
	
	\caption{}
\end{figure}

По графику видно, что алгоритм \cite{mamaev2018choice} определил наилучшую степень фильтрации с погрешностью в одну итерацию, из-за чего PSNR полученного изображения отличается от оптимального на 0.2

\begin{figure}[!t]
	\begin{minipage}{8cm}
		\centering
		\includegraphics[width=8cm]{{../images/no_params/mi_best}.png}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{8cm}
		\centering
		\includegraphics[width=8cm]{../images/no_params/psnr_best.png}
		
	\end{minipage}
	\centering
	
	\vspace{0.2cm}

	\begin{minipage}{8cm}
%		\vspace{-0.2cm}
		\centering
		\includegraphics[width=5cm]{../images/no_params/mi_best_frag.png}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{8cm}
%		\vspace{-0.2cm}
		\centering
		\includegraphics[width=5cm]{../images/no_params/psnr_best_frag.png}
	\end{minipage}
	\centering

	\begin{minipage}{8cm}
		\centering
		Минимум взаимной информации \cite{mamaev2018choice} 
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{8cm}
		\centering
		Максимум PSNR
	\end{minipage}
	\centering
	\caption{}
\end{figure}
\vspace{3cm}
\section{Результаты}
Анализируя полученные результаты (рисунок \ref{c_groups}), можно распределить параметры \textbf{c} по следующим группам в таблице \ref{table:1}. В данных группах, как правило, достигается максимум PSNR по всевозможным итерациям \textbf{c, K}, а ошибка PSNR между минимальным значением алгоритма \cite{mamaev2018choice} и максимальным значением PSNR является минимальной.
 \begin{figure}[!t]
 	\vspace{-2cm}
  	\begin{minipage}{7cm}
 		\centering
 		\includegraphics[width=7cm]{../images/no_params/ERROR_6.png}\\
 		\includegraphics[width=7cm]{../images/no_params/PSNR_6.png}
 		$\sigma = 6$
 		
 	\end{minipage}
 	\quad
 	\begin{minipage}{7cm}
 		\centering
 		\includegraphics[width=7cm]{../images/no_params/ERROR_10.png}\\
 		\includegraphics[width=7cm]{../images/no_params/PSNR_10.png}
 		$\sigma = 10$
 	\end{minipage}
 	\centering
 	
 	\caption{Средняя ошибка PSNR (первый ряд) и средний максимальный PSNR по 
 		обработанным изображениям для каждого параметра \textbf{c}}
 	\label{c_groups}
 	
 \end{figure}
 
 
\begin{table}[htb]
	\centering
	\begin{tabular}{|c| c|} 
		\hline
		$\sigma$ & c  \\ [0.5ex] 
		\hline\hline
		$<$ 6 & {1.0}  \\ 
		\hline
		6 & { 2.0, 2.8} \\ 
		\hline
		8 & {2.8, 4.0}  \\
		\hline
		10 & {5.6, 8.0}  \\
		\hline
		$\geq$ 12 & {8.0}  \\
		\hline
	\end{tabular}
	\caption{Таблица распределения параметра $\vec{c}$}
	\label{table:1}
\end{table}
	
	
